1933年德國國會縱火案

背景
希特勒於1933年1月30日由多個右翼政黨支持，而被選為德國總理，但他領導的納粹黨在議會584席中只佔有34%的席位（196席）。他希望通過威瑪共和國憲法規定的《授權法》，授權法規定總理可以不通過議會自行制訂規章以代替法律。可是修憲需要國會三分之二的多數議員通過才能生效，在威瑪共和國的歷史上，授權法只在1923年經濟危機時通過一次。當時左翼的德國社會民主黨是議會中第二大黨，佔有20%席位（121席），第三大黨德國共產黨佔有17%席位（100席），兩黨堅決反對通過《授權法》。因此希特勒在合法取得總理職位後，立即要求總統解散議會，定於1933年3月5日進行重新選舉。

希特勒要想佔有議會需要的三分之二多數，必須壓制共產黨和社會民主黨。1933年2月27日，國會大廈縱火事件發生後，他立即宣稱這是共產黨發動革命的信號，大力宣傳德國正處於共產黨發動革命的關鍵時刻，只有通過《授權法》才能制止共產黨發動革命，否則德國就會處於共產黨的恐怖統治中。隨即於3月1日選舉前，將德國共產黨列為非法。

1933年3月5日，重新選舉結果647席中，納粹黨贏得了288席，社會民主黨取得120席，共產黨雖然被列非法，仍取得81席；納粹黨加中央黨（73席）席次雖過半數，但仍沒有能達到2/3不足以修憲。最終取消德國共產黨的席位，且對缺失席位並不重新選舉；同時對德國社會民主黨成員進行恐嚇和人身威脅，最終社會民主黨人26人棄權，仍有94人反對；由此終於獲得議會需要的三分之二多數贊同通過《授權法》。

「工程界」遍地開花之踢走大白象工程